---
title: "Кто такой Менеджер проектов в 2024 году?"
date: 2024-10-07T14:39:46+03:00
draft: false

toc:
  enable: false

description: "Пройдите опрос, чтобы помочь нарисовать портрет!"
---

Пройдите опрос, чтобы помочь нарисовать портрет!

https://surveys.meet-deadlines.kz/

<!--more--> 

![alt text](/images/pm-survey.jpg)

В этом году, мы хотим понять, что из себя представляет профессия Проектного менеджера? Какие инструменты он использует? Какие методологии применяет? В каких странах находится и в каких компаниях работает? Использует ли инструменты AI? 

Это большое исследование, которое наше сообщество проводит в странах Европы и Азии!

Нам важно участие каждого:
1. Если вы Scrum Master, Project Manager, Delivery Manager, Program / Product Manager - найдите время, чтобы рассказать о вашем опыте и ваших текущих знаниях
2. Если у вас в компании есть проектный отдел - поделитесь ссылкой на этот опрос с ними и попросите заполнить его
3. И вы можете поделиться этой ссылкой в соц.сетях. Нам важно выйти из нашего пузыря, с вашей помощью мы это сделаем

Спасибо!